湯家驊：特首無權命放假、無力負上經濟損失 信僱主會體恤

超強颱風「山竹」吹襲後，本港今早大部分巴士路線仍然停駛，港鐵亦只能提供有限度服務。不少市民到特首林鄭月娥facebook留言，訴說難以上班情況，期望政府宣布停工一天，以待清理路面及恢復交通。

林鄭月娥至今早仍未回覆，不過行政會議成員湯家驊於fb表示，「在一個自由、資本主義的社會，便是特首也沒有權命令全港放假一天，更沒有能力負上社會停止運作一天的經濟損失」。

湯家驊又說，「這是個别僱主的社會責任和經濟考慮。我們有絕對信心，僱主們會體恤僱員的困難，酌情處理上班問題。」

政府今早則透過新聞處發稿，提醒市民要留意道路情況及公共運輸服務最新安排，「預留足夠時間出行」。

衰11幾時死

公墓員呢

十一哥食撚屎啦

咁點解澳門又得？

狗黎

返去嫖你既妓啦正仆街

收皮啦離地狗

8號掛耐d得唔得呀

點解呢條撚屌次次出黎幫政府

林鄭公關公司發言人：湯家驊

唔記得邊年 （早2-4年）嘅事
特首講唔知咩 無啦啦多左一日公眾假期
呢個approach 咪得

咁早就出黎吠啦，唔洗搞好你個後花園咩

十一哥賣身架嘛
梗係要衝出黎柒擋下刀

佢講出左精粹

林鄭既票係黎自商家而唔係市民

仲點會叫放假搞到班商家佬停市一日

淚

非緊急公務員唔洗返，私機構要返

屌你老母死全家啦

死撚開啦屌你老母

淨係非緊急公務員唔番, 地鐵都已經可以少好多人

香港政府好似係全香港最大顧主

咩抗日勝利日呀嘛

深圳又得？

正確d講

「在一個半自由、偽資本主義、政府背後有更大勢力的社會，便是特首也沒有權命令全港放假一天，更沒有能力負上社會停止運作一天的經濟損失」

咁你作為一區之首係真心體諒市民嘅都出句聲呼籲雇主停工一日呀，唔一日都半日呀大佬

痛腳在手，叫佢做咩都要做啦

公務員唔使返都少10萬人返工啦

佢根本就係收編咗嘅五毛

緊急都無權

唔返工點嫖雛妓？

講白d：

即係香港政府無能力叫停任何事情

所有野都係出咗事先補救

咁咪即係有權

收皮啦走狗屎忽鬼

依家特首有撚權力，紅線就有大把

要經過立法會，之前《特別假期（2015年9月3日）條例》用咗2個月先通過到，你估係獨裁國家，特首話放假就放假??

澳門可以 深圳可以
你同我講香港唔可以？

湯大狀, 你屋企個後院整返好未呀?

雪廠

成班高官都係離地到仆街，有邊個僱主會體諒，最多咪一句點解唔早d出門口打發你走

立法會會reject? 個會都無撚用啦

明知一定俾人屌點解仲要出黎？

咁都叫自己做自由巿場

講真，今日會有幾多交易

唔帶頭放公務員 私企點跟

+x先係

屌你屎忽湯渣華

帶頭公務員停工唔撚得?

損失都係損失打工仔
扣假扣人工

你而家話要聽日放假
聽日開埋立法會
俾埋你條條例
唔駛討論即刻投票

仲有好多唔係正式政府公務員，但出公帑的公營機構，都會跟政府的放假決定。政府同公營機構帶頭，部份私人機構會跟，咁已經好好多。

十一哥連打風都有嘢講
點解唔講吓雪廠街發生咗咩事

on9少陣啦大劣屎

有權冇權都係任你up 澳門又有權？

大家嬲乜，佢講緊事實，香港一日係資本社會，就算唔係林鄭做特首都一樣會有今日既情況

咁特首有冇權要求律政司檢控d喺雪廠街衰十一嘅人呀?

除宵禁外係冇權

想講唔好講到立法會咁重要啫
立法會所有野都係做樣
高鐵 港豬澳 一地兩檢 DQ 樣樣都被人強姦架啦

搞撚掂你個後欄先啦

打羽毛波贏左馬國明都可以放假一天，香港真係好撚廢

十一哥後庭受襲，慘遭蹂躪！

果日假都要早幾個月過立法會先有

佢戇撚鳩連咁既權力都冇返做奶媽喂奶啦

衰十一重咁撚多嗲？

得喇得喇 渣住部tesla緊係無問題啦，何況可以home office

話對僱主有信心，但作為最大僱主既政府都唔帶頭放，你睇下3間巴士公司

淚灑

馬交同深圳唔係

邊條例講唔得同無權？

灑

湯家驊後花園受襲 慘遭山竹蹂躪

咁講即係經濟損失重要過打工仔條命

又唔係港獨，又唔係搭中佢條紅線
出篇新聞稿講兩句就算

我亦呼籲私人機構的僱主，對於僱員在恢復上班後可能遇到實際困難，應表示體諒並作出彈性處理。

但有方法囉，

停止一天運作，雪廠街色情行業經濟損失大

港共學人講法律
你把口就係法律啦

就算熱狗facebook
班撚屌都講緊科學救港,話個風弱左慢一秒轉3號都破壞天文台形象云云
明明97前大把先例係唔跟資料掛波

根本香港就係有一班內鬼派牌比政府維持管治合法性

點會無 國殤都有啦

突發時唔突發處理
要個政府黎托柒

呢條仆街冚家產

好似曾特首年代 回歸十週年定點 全港市民放多一日假

唔係多啦A夢生日咩

澳門好似都係自由資本主義社會，點解佢可以停工香港唔得？
林病可以宣布今日係特別公眾假期黎變相停工架屌

企撚開D啦11哥
你狗黎㗎咋，幾撚時輪到你吠呀

係啲Group見到上面段野，搵緊係咪真係有條咁既例可以咁做

資本就係有至高地位，你唔撚係諗住唔推翻資本主義情況下，政府會幫你掉轉槍手反商家枱下話

開口經濟埋口經濟 屌你老母呀
賺少日錢洗死呀

唔係無權做，係唔想做！

試下港島區交通癱瘓，情況即刻唔同

公務員都返唔到工wo屌佢老母

狗唔吠會死? 市民多得你班仆街唔少

主持人點解唔追問：

咁特狗有冇權特赦衰11？？？？

澳門淨係公務員唔使返
9UP都做下RESEARCH啦CHILD登

澳門其實都嘈緊立唔立法，太大權力

共產黨幾時來多次批鬥張呢條仆街打撚死

就當佢無權放假 都一早應該安排九巴龍運 幫無巴士既地區提供有限度服務
咁樣大家會屌得無咁勁

但佢(或佢班公關)尋晚段FB話乜撚野恢復正常 唔好鬆懈 叫僱主彈性處理
完全表現到佢一條離地既垃圾 幾百萬打工仔朝落到樓下先知無車 咁食撚左屎呀 邊撚到恢復正常呀? 全世界住地鐵附近呀?
唔屌你屌邊個????

咁家陣香港公務員係咪集體思覺失調 偉大既特首俾佢地放假但全部扮唔知照番呀奴才
埋牆角含撚啦太監

特首無權命放假係講緊全港呀柒頭
你咪去睇下係淋病FACEBOOK吠既有幾多係公墓員囉
R假都R得樣衰過人

仆街啦

人地都講撚埋緊急狀態 你條19仲要撐 唔講以為你就係特首
要打壓人果陣就乜撚野權都搵曬出黎
得罪大財團既就冇權冇權
個龍門都幾撚識擺
由你班濕鳩奴才把口講出黎更加唯肖唯妙

你google打cap. 241
咪就係政府開,唔通比假法例你

衰十一 咪撚講廢話啦

果條友我起過底

呢單野前無咩發言紀錄
又係marketing 公司看門口的account

我係你就唔出聲啦 屌你老母

收到

有日乜鬼抗戰勝利幾多幾多年
咪無啦啦放左日假囉

後花園被襲

我屌你老母臭閪呀 死人係咪你生返個俾人呀？用下你個豬腦啦 柒頭

發夢聽人講係雪廠街⭕️男仔，俾呀爺天仙局😂
自此就講野成個傻閪咁😅

衰過垃圾

曲線想揾籍口出解放軍
未立23條丫嗱

同五毛講既野一樣

隻走狗而家先出黎吠

根本就睇有無心做
打港獨就大大力

錢>香港人條命

即刻開立法會三讀通過放假啦

屌你老母係要衝出黎搏上位

我都覺 1/10我其實唔需要放假

連登仔都傻，爆下玻璃窗同冧樹就要緊急狀態令，想柒出國際咩？

黑心D講句
如果比人空襲完(打完仗) 都係要返工

呢個時候話無權？
平日你的權都係自己吹出黎架啦

信僱主？

等於信大陸有民主一樣。

On9

我都信湯渣冇衰十一

資本主義社會澳門
社會主義社會深圳
奴隸主義社會香港

未成年幼女有冇得放假?

成撚日講經濟 但經濟增長係大部分香港人都唔受惠 屌你老母死正苦有大把錢又唔派攞曬去送上支那 你死撚左去啦

佢想做點會冇權

我公司上唔到

This site can’t be reached
’s server IP address could not be found.
Search Google for elegislation gov hk
ERR_NAME_NOT_RESOLVED

北海道地震第二日咪又要返工

我用desktop google上試左ok,你試下手機開data直接開
可能公司wifi做左手腳

本條例旨在授予行政長官會同行政會議在緊急或危害公安的情況時訂立規例的權力。
(由1999年第71號第3條修訂)
[1922年2月28日]
1.簡稱
本條例可引稱為《緊急情況規例條例》。
2.訂立規例的權力
(具追溯力的適應化修訂——見1999年第71號第3條)
(1)在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。
(2)在不損害第(1)款條文的一般性的原則下，該等規例可就下列事項作出規定 —— (由1924年第5號第9條修訂；由1949年第8號第2條修訂)
(a)對刊物、文字、地圖、圖則、照片、通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制；
(b)逮捕、羈留、驅逐及遞解離境；
(c)對香港的海港、港口及香港水域和對船隻移動的管制；
(d)陸路、航空或水上運輸，以及對運送人及東西的管制；
(e)貿易、出口、進口、生產及製造；
(f)對財產及其使用作出的撥配、管制、沒收及處置；
(g)修訂任何成文法則，暫停實施任何成文法則，以及應用任何不論是否經修改的成文法則； (由1949年第8號第2條代替)
(h)授權進入與搜查處所； (由1949年第8號第2條代替)
(i)賦權該等規例指明的主管當局或人士訂立命令及規則，並賦權他們為施行該等規例而製備或發出通知書、牌照、許可證、證明書或其他文件； (由1949年第8號第2條代替)
(j)就為施行該等規例而批給或發出任何牌照、許可證、證明書或其他文件，收取該等規例訂明的費用； (由1949年第8號第2條增補)
(k)代表行政長官取得任何財產或業務的管有或控制； (由1949年第8號第2條增補)
(l)規定某些人進行工作或提供服務； (由1949年第8號第2條增補)
(m)向受該等規例影響的人支付補償及報酬，以及就上述補償作出決定；及 (由1949年第8號第2條增補)
(n)對違反該等規例或任何在香港施行的法律的人的拘捕、審訊及懲罰， (由1949年第8號第2條增補。由1949年第40號第2條修訂)
並可載有行政長官覺得為施行該等規例而屬必需或合宜的附帶條文及補充條文。 (由1949年第8號第2條增補)
(3)根據本條條文訂立的任何規例，須持續有效至行政長官會同行政會議藉命令廢除為止。
(4)任何規例或依據該規例訂立的命令或規則，即使與任何成文法則中所載者有抵觸，仍具效力；而任何成文法則中任何條文如與任何規例或任何上述命令或規則有抵觸，則不論該條文是否在其實施過程中已根據第(2)款予以修訂、暫停或修改，只要上述規例、命令或規則仍屬有效，上述有抵觸之處並無效力。 (由1949年第8號第2條增補)
(5)每份看來是由行政長官或其他主管當局或人士依據本條例或依據任何根據本條例訂立的規例製備或發出的文書的文件，且該份文件看來是由行政長官或上述其他主管當局或人士或代表行政長官或上述其他主管當局或人士簽署，均須獲收取為證據，並在相反證明成立之前，須當作是由行政長官或該主管當局或人士製備或發出的文書。 (由1949年第8號第2條增補)
(由1999年第71號第3條修訂)
3.罰則
(具追溯力的適應化修訂——見1999年第71號第3條)
(1)在不損害第2條所授予的權力的原則下，根據本條例訂立的規例可就任何罪行(不論該罪行屬違反該等規例的罪行或屬任何適用於香港的法律所訂的罪行)，規定以任何刑罰及制裁(包括強制性終身監禁的最高刑罰，但不包括死刑)作為該罪行的懲罰，並可載有關於沒收、處置與保留在任何方面與上述罪行有關的物品的條文，以及關於撤銷或取消根據該等規例或任何其他成文法則發出的牌照、許可證、通行證或權限文件的條文，而該等刑罰、制裁及條文是行政長官會同行政會議覺得為確保任何規例或法律的強制執行而屬必需或合宜的，或在其他方面符合公眾利益的。 (由1993年第24號第24條修訂；由1999年第71號第3條修訂)
(2)任何人如違反任何根據本條例訂立的規例，而該等規例並無規定其他刑罰或懲罰，則一經循簡易程序定罪，可處罰款$5,000及監禁2年。
(3)(由1993年第24號第24條廢除)

11哥有飯開了。

點解澳門得？

關佢撚事咩

你個後花園修理好未？

食屎啦, d撚樣議員話多3日侍產假都話構成壓力
2年生一個, 都係1年多1.5日假
而家叫僱主體恤俾日假你
你氣撚樣湯家驊有冇病?

條友想暗示社會主義優勝d
咁都搵到位擦鞋，抵你上位

而條仆街將會死得好慘，佢講啲野都唔會係一個正常人會講嘅說話，仲要係前民主派

驚驚豬

我睇晒成篇新聞都唔見緊急兩隻字 定係你覺得緊急所以想要假咋?

佔中都唔敢出呢條 打一日風就想出，恨假恨到short咗

佢條狗命都好返工啦
DLLM 錢好撚多咩?
人命死一條700萬人都屌死你
錢 香港後儲都3000億
會收皮咩?
人命嚟. 唔好睇到咁膚淺

呢條仆街幾時死呀

259

放生衰十一既人都有權啦冇權放假